{
    "question": "Rumus bangun senyawa haloalkana 2-bromo-2,4,4-trimetilpentana\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "C8H17Br itu mas jawabany<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-banyak-atom-al-dalam-1-mol-logam-aluminium-al-976",
            "question": "Berapa banyak atom Al dalam 1 mol logam aluminium (Al)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah atom = n.6,02.10^23<br>=1.6,02.10^23 atom<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-unsur-periodik-golongan-va-397",
            "question": "Sebutkan nama unsur periodik golongan VA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrogen, litium, natrium, kalium, rubidium, sesium, fransium",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nitrogen = N<br>Posfor = P<br>Arsen = As<br>Stibium / Antimon = Sb<br>Bismuth = Bi<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indikator-asam-dan-basa-alami-selengkapnya-393",
            "question": "Indikator asam dan basa alami selengkapnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung peruntukannya.<br>\nJika hanya untuk membedakan asam dengan basa, cukup indikator yang \nwarnanya cukup kontras antara suasana asam dengan suasana basa.<br>\nJika untuk keperluan yang lebih spesifik, misalnya untuk membedakan asam\n lemah dengan asam kuat, diperlukan indikator dengan pola perubahan \nwarna yang cukup jelas antar pH tertentu.<br>\nIndikator alami pada dasarnya adalah asam lemah atau basa lemah yang \nbereaksi bila ditambahkan asam atau basa. Reaksi tersebut mengubah \nstruktur kimia indikator alami, dan sebagai hasilnya terlihat sebagai \nperubahan warna. Karena sifatnya yang asam lemah atau basa lemah, \nindikator alami pada umumnya hanya sensitif pada rentang pH tertentu. Di\n luar itu, perubahan warnanya tidak begitu mencolok sehingga sulit \ndiamati. Hal ini berbeda dengan indikator universal yang perubahan \nwarnanya cukup mencolok hingga rentang pH yang lebar. Dengan demikian, \nuntuk memilih indikator alami yang tepat dan baik digunakan untuk \nsituasi tertentu membutuhkan penelitian terhadap sensitifitas indikator \nalami yang hendak digunakan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0\u00a0Indikator adalah suatu zat penunjuk yang dapat membedakan larutan, asam atau basa,ataunetral melampirkan beberapa indikator dan perubahannya pada trayek pH tertentu,kegunaan indikator ini adalah untuk mengetahui berapa kira-kira pH suatu larutan. Disamping itu juga digunakan untuk mengetahui titik akhir kosentrasi pada beberapasenyawa organik dan senyawa anorganik<span>Keasaman atau kebasaan suatu zat tergantung pada banyak ada tidaknya ion H (untuk asam) dan ion OH (untuk basa) dalam zat tersebut serta derajat ionisasi zat tersebut.<br><br>Semoga Membantu, Maafin yaa kalau salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yang-tau-tentang-kesetimbangan-bisa-di-jawab-soal-yang-ini-662",
            "question": "Tolong yang tau tentang KESETIMBANGAN bisa di jawab soal yang ini     1. Faktor-faktor yang mempengaruhi Pergeseran Kesetimbangan?\r\n2. Aplikasi-aplikasi dalam reaksi kesetimbangan?\r\n\r\n\r\n-Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tekanan dan volume\u00a0jika tekanan diperbesar (berarti volume diperkecil) maka kesetimbangan akan bergeser ke jumlah koefisian yang kecil.<br>jika tekanan diperkecil (volume diperbesar) kesetimbangan bergeser ke jumlah koefisien yang besar<br>2. Konsentrasi<br>3. Suhu, jika suhu dinaikkan reaksi bergeser ke arah endoterm, jika suhu diturunkan reaksi bergeser ke arah eksoterm<br><br>aplikasi dalam reaksi kesetimbangan, dalam pembuatan Amonia NH\u2083 dan pembuatan asam sulfat H\u2082SO",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-massa-gas-argon-ar40grammol-yang-dapat-menempati-ru-396",
            "question": "berapakah massa gas argon (ar=40gram/mol) yang dapat menempati ruang 82cm3 pada tekanan 228mm hg dan suhu 27darjat celsius (R=0,082L atm mol pangkat min satu K pangkat min satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm...pertama kita menubah satuan yang diketahui dulu<br>V = 82 cm3 = 0,082 dm3 = 0,082 L<br>T = 27 C = 273 + 27 = 300 K<br>P = 228 mmHg = 0,3 atm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0( ingat 1 atm = 760 mmHg)<br><br>kemudian masukkan ke dalam rumus (untuk mencari mol (n))<br>PV =n R T<br>0,3 x 0,082 = n 0,082 x 300<br>n = 0,001 mol<br><br>maka massa gas argon<br>massa = mol x Mr = 0,001 x 40 = 0,04 gram\u00a0<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-jenis-asam-basa-beserta-rumus-molekulnya-161",
            "question": "\u00a020 jenis asam basa beserta rumus molekulnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span></span><span></span><span>ASAM:<br>asam hidroklorat:\nHCl<br></span><span>asam asetat:\n<span>CH3COOH</span></span><span><br>asam sulfat:\n<span>H2SO4</span></span><span><br>asam karbonat:\n<span>H2CO3</span></span>\n<br><span>\nasam borat:\n<span>H3BO3</span><br></span><span>asam asetilsalisilat:\n<span>C16H12O6</span>\u00a0</span></span></span><span><span>\n<br><br></span><span>BASA:<br>amonia:\n<span>NH3</span>\n</span><span><br>natrium hidroksida:\nNaOH\n</span><span><br>natrium bikarbonat:\n<span>NaHCO3</span> <br></span>\u00a0<span>magnesium hidroksida:\n<span>Mg(OH)2</span><br></span><span>kalsium karbonat:\n<span>CaCO3</span></span><span><br>aluminium hidroksida:\n<span>Al(OH)3</span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-teori-bronsted-lowry-aminiak-bersifat-basa-karena-108",
            "question": "Menurut teori bronsted lowry aminiak bersifat basa, karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "zat penerima proton H+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam atau basa itu adalah konsep senyawa yang terlarut di dalam air. jadi jika terlarut pada selain air, tidak boleh disebut sebagai asam/ basa.<br>amonia bersifat basa harus diletakkan pada kondisi terlarut. jika masih dalam keadaan amonia (NH3), tidak dapat dipakai sebagai basa karena keadaanya masih gas.<br>pada keadaan air, reaksinya :<br>NH3 + H2O --&gt; NH4OH<br>maka ketika pada kondisi terlarut, dia dapat menerima proton dalam bentuk H+ apabila ia bereaksi dengan suatu asam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-118",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 750 ml NaOH 0,5\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}